git fb85738c37ef8da3e0b3ed2c6e059b94d3d0dbac

---

# Интерфейс командной строки Artisan

- [Введение](#introduction)
- [Использование](#usage)

<a name="introduction"></a>
## Введение

Artisan - название интерфейса командной строки, входящей в состав Laravel. Он предоставляет полезные команды для использования во время разработки вашего приложения. Работает на основе мощного компонента Symfony Console.

<a name="usage"></a>
## Использование

#### Вывод всех доступных команд

Чтобы вывести все доступные команды Artisan, используйте `list` команду:

	php artisan list

#### Просмотр помощи для команды

Каждая команда также включает и инструкцию, которая отображает и описывает доступные аргументы и опции для команды. Чтобы её вывести, необходимо добавить слово `help` перед командой:

	php artisan help migrate

#### Использование среды

Вы также можете указать среду, в которой будет выполнена команда при помощи опции `--env`:

	php artisan migrate --env=local

#### Отображение используемой версии Laravel

Вы также можете увидеть версию Laravel вашего приложения используя опцию `--version`:

	php artisan --version
